ğŸ“˜ Kahoot!_2 Konular:

- pandas
- dataframe
- groupby
- pivot_table
- visualization
- correlation

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
1 - Veri setindeki bir sÃ¼tundaki eÅŸsiz deÄŸerler iÃ§in, deÄŸerin kaÃ§ satÄ±rda geÃ§tiÄŸini gÃ¶steren fonksiyon hangisidir?

A - unique()
B - dtype()
C - value_counts()
D - drop()

Cevap: C - value_counts()

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
2 - Hangisi kullanÄ±m yanlÄ±ÅŸtÄ±r?

A - df.loc[0:3]
B - df.iloc[0, 0]
C - df.loc[df["age"] > 50]
D - df.iloc[0:3, "age"]

Cevap: D - df.iloc[0:3, "age"]

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
3 - groupby() ve pivot_table() arasÄ±ndaki fark nedir?

A - HiÃ§bir fark yoktur.
B - pivot_table() kullanmak daha havalÄ±dÄ±r.
C - Ä°kisi kavgalÄ±dÄ±r.
D - pivot_table() eksik deÄŸer doldurmamÄ±za yardÄ±m eder.

Cevap: D - pivot_table() eksik deÄŸer doldurmamÄ±za yardÄ±m eder.

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
4 - groupby(), grupladÄ±ÄŸÄ±mÄ±z sÃ¼tunu indexâ€™e Ã§eker.

A - DoÄŸru
B - YanlÄ±ÅŸ

Cevap: A - DoÄŸru

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
5 - SayÄ±sal bir deÄŸiÅŸkeni Ã§eyreklik deÄŸerlerine gÃ¶re bÃ¶lmek iÃ§in cut() kullanÄ±lÄ±r.

A - DoÄŸru
B - YanlÄ±ÅŸ

Cevap: A - DoÄŸru

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
6 - sort_values() kullanÄ±rken ascending=False tanÄ±mlamak bÃ¼yÃ¼kten kÃ¼Ã§Ã¼ÄŸe sÄ±ralama yapmamÄ±zÄ± saÄŸlar.

A - DoÄŸru
B - YanlÄ±ÅŸ

Cevap: A - DoÄŸru

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
7 - Veri gÃ¶rselleÅŸtirme kÃ¼tÃ¼phanelerinin atasÄ± hangisidir?

A - Kara kalem A4'e Ã§izmek
B - AutoCAD
C - seaborn
D - matplotlib

Cevap: D - matplotlib

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
8 - Bir gÃ¶rselleÅŸtirme grafiÄŸini gÃ¶rÃ¼ntÃ¼lemek iÃ§in yazmamÄ±z gereken kod nedir?

A - plt.show()
B - plt.figure()
C - plt.plot()
D - plt.xlabel()

Cevap: A - plt.show()

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
9 - DeÄŸiÅŸkenler arasÄ±ndaki iliÅŸkinin yÃ¶nÃ¼nÃ¼ ve gÃ¼cÃ¼nÃ¼ belirten terim nedir?

A - Korelasyon
B - Hedef deÄŸiÅŸken
C - BaÄŸÄ±msÄ±z deÄŸiÅŸken
D - Kategorik deÄŸiÅŸken

Cevap: A - Korelasyon

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
10 - Hangisi yanlÄ±ÅŸtÄ±r?

A - Pandas, NumPy temellidir.
B - NumPy, tek tipte veri tutar.
C - SatÄ±r veya sÃ¼tunlarda fonksiyon Ã§alÄ±ÅŸtÄ±rmak iÃ§in .apply() kullanÄ±lÄ±r.
D - .drop(), NumPy ile de kullanÄ±labilir.

Cevap: D - .drop(), NumPy ile de kullanÄ±labilir.