ğŸ“˜ Kahoot!_1 Konular:
- setting_up_working_environment
- data_structures
- List_Comprehension
- functions
- conditions
- loops

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
1 - Bir veri yapÄ±sÄ±nÄ±n tipini Ã¶ÄŸrenebileceÄŸimiz fonksiyon hangisidir?

A - type()
B - len()
C - int()
D - upper()

Cevap: A - type()

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
2 - Hangisi listelerin Ã¶zelliklerinden deÄŸildir?

A - KapsayÄ±cÄ±dÄ±r.
B - SÄ±ralÄ±dÄ±r.
C - EÅŸsizdir.
D - DeÄŸiÅŸtirilebilir.

Cevap: C - EÅŸsizdir.

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
3 - Elimizde bir deniz feneri koordinatlarÄ± olsun. Bu koordinatlarÄ± hangi veri yapÄ±sÄ±yla saklamak en uygunu olacaktÄ±r?

A - list
B - tuple
C - set
D - dictionary

Cevap: B - tuple

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
4 - Hangisi bir liste iÃ§indeki elemanÄ± silmek iÃ§in kullanabileceÄŸimiz fonksiyonlardan deÄŸildir?

A - pop
B - del
C - append
D - remove

Cevap: C - append

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
5 - Birden fazla satÄ±r ile yapÄ±labilecek liste iÅŸlemlerini kÄ±sa ve tek satÄ±rda oluÅŸturmamÄ±zÄ± saÄŸlayan yapÄ± hangisidir?

A - List Coding
B - List Discussion
C - List Comprehension
D - List Haters

Cevap: C - List Comprehension

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
6 - Otomatik counter/index eklemeye yarayan fonksiyon hangisidir?

A - zip
B - for
C - break
D - enumerate

Cevap: D - enumerate

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
7 - Ä°Ã§erisinde gezebileceÄŸimiz iterable bir nesneyle (list, dict vs.) dÃ¶ngÃ¼ yazmaktan bizi kurtaran fonksiyon hangisidir?

A - reduce
B - filter
C - map
D - lambda

Cevap: C - map

â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€â”€
8 -
a = [1, 2]
b = [3, 4]
zip(a, b) kodunun Ã§Ä±ktÄ±sÄ± nedir?

A - [(1, 3), (2, 4)]
B - {1: 3, 2: 4}
C - zip object
D - Error

Cevap: A - [(1, 3), (2, 4)]